\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Энергия-2}{31.03.2021}
	
	\large

	\task{Обезьяна раскачивалась на длинной тонкой лиане так, что максимальный угол отклонения лианы от вертикали составлял $\alpha$. Когда обезьяна находилась в нижней точке траектории, лиана зацепилась серединой за ветку дерева. Каким стал максимальный угол $\beta$ отклонения лианы от вертикали, если $\alpha\leqslant60^\circ$? Что изменится, если $60^\circ<\alpha<90^\circ$?}
	\task{Охотник старается одной пулей подстреливать хотя бы нескольких вальдшнепов за раз: ждет, когда они в полете выстроятся по прямой линии, и стреляет вдоль нее. Однажды в линию выстроились $20$ вальдшнепов. Охотник выстрелил и обратил внимание, что пуля, прострелив первого вальдшнепа, потеряла $5\%$ начальной скорости. Тут же, не подходя к добыче, он смог предсказать, сколько вальдшнепов окажутся подстреляными. Попробуйте и вы это сделать.}
	\libproblem{savchenko}{2.4.11}

}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: